【獨家】前警司吳偉漢與夜場負責人遊船河片段曝光

吳偉漢獲邀登上遊艇。

吳偉漢正與次被告欒其祥閒談。

第三被告謝凱健。

次被告欒其祥。

港島總區刑事總部前警司吳偉漢受賄向私人會所經營者通風報信，透露警方巡查機密。本報獨家取得調查人員跟蹤吳偉漢時的偷拍片段，其中一段正是控方所指首次觀察到吳與另外兩名被告會合前往遊船河的情況。

片中可見現場是銅鑼灣避風塘碼頭，吳偉漢身處海邊，與次被告欒其祥談笑風生。其間一名據稱與吳有聯繫的男子一直站在吳身旁，甚為警覺，不時左顧右盼，更多次直視偷拍鏡頭方向，狀似懷疑，令調查人員不時要左閃右避，甚至放下鏡頭，走到暗角匿藏。

其後第三被告謝凱健現身，眾人閒聊幾句後，遊艇駛至。欒謝二人先請吳及其同伴上船，然後尾隨他們，隨即開船。

根據案情，早於2016年3月31日，吳偉漢已被調查人員目擊與另外兩名被告登上由兩間夜場的幕後實質擁有人黃藝的船隻，出海游船河。

三名被告分別為吳偉漢（54歲）、經營MB Club Mont. Busa（MBC）及GOLDEN夜總會的欒其祥（47歲）與謝凱健（38歲）。其中吳承認收取57萬元賄款包庇夜場。

官商鄉黑自由勾結市場